# トレーニング記録アプリ

Pythonでサーバアプリケーションを作成して、Dockerコンテナ上で動作させる。

## システム構成

Webブラウザ/curl
　▼「①記録データを送信」
　　▲「③結果(成功/失敗)を返す」
サーバ「②データ格納」➡️　MySQL

## 利用手順

+ Webブラウザ、もしくはCURLコマンドで、サーバに記録データを与えて、データ記録をリクエストする。
+ サーバがデータベース(MySQL)に結果を格納する。
+ サーバがWebブラウザ/CURLに結果(成功/失敗)を返す。

## 機能概要

### 筋トレ記録

+ 種目を指定し、回数やセット数をデータベースに格納する。



### 日記

+ 日付を指定し、文章をデータベースに格納する。

## 実行環境

### Dockerコンテナのビルド

カレントディレクトリは、本リポジトリ()のトップディレクトリとする。

Pythonのコンテナのビルド

```
$ 
```



### コンテナの後始末

実行中のコンテナを停止する

```
$ docker-compose stop
```

コンテナを削除する

```
$ docker-compose rm
$
```

### PostgreSQLの設定

PostgreSQLのコンテナからの設定データをコピーする

```
$ 
```

